超強颱風潭美周末吹襲台灣沖繩 影響香港天氣熱爆

超強颱風近月一個接一個出現，繼「山竹」後，現再多一個「潭美」，未來一周內有機會吹襲台灣、日本沖繩一帶。天文台指，潭美今早(24日)已由強颱風增強成為超強颱風，下午4時集結在高雄之東南偏東約1110公里，預料向西北偏西移動，時速約10公里，未來數天橫過西北太平洋，大致移向台灣以東海域。倘若市民將要出發前往上述地區，緊記注意潭美動向。

天文台科學主任莊思寧指出，據最新評估，潭美採取比原來預計較東及較北的方向移動，預計本周六(29日)較接近台灣，但未來數日台灣及沖繩等地已經會受到較差的天氣影響。莊表示，潭美主要會為香港帶來炎熱天氣，雨水則不多，其中本周五(28日)及周六均為酷熱乾燥，明日(25日)「追月」初時有幾陣驟雨及雷暴，下午部分時間有陽光，晚上仍有機會觀賞到皎潔明月。

據天文台熱帶氣旋路徑資訊網頁，潭美今早8時已成為超強颱風，中心附近最高持續風速達每小時185公里，明日至本周五上午期間移動稍為放慢，但中心附近最高持續風速將會增至每小時205公里。潭美之後移動會加快，最高持續風速稍減弱，但料周六上午仍會以超強颱風姿態，抵達台灣以東海域、日本沖繩的離島包括宮古島及石垣島一帶，而「可能路徑範圍」亦覆蓋整個台灣及沖繩本島，屆時中心附近最高持續風速仍達每小時185公里。

唔係吹黎香港WFC

個風眼好靚

菲律賓甩難

其實，現時的預報運算結果會非常參差。因爲「潭美」距離香港十分遠，且秋天的颱風增強速度較快，路徑變化很容易受到北方系統的影響。所以，現時的預測路徑會有所打折。「香港天氣資訊中心」預測「潭美」將移至台灣以東附近海域；歐洲中期天氣預報中心（ECMWF）則認爲「潭美」將移向日本，並在本周六（9 月 29 日）於沖繩宮古島北掠過；美國全球預報系統（GFS）就認爲「潭美」在本周六將直撲日本沖繩那霸市。